## 适配器模式(Adapter)适配器模式将某个类的接口转换成客户端期望的另一个接口表示，目的是消除由于接口不匹配所造成的类的兼容性问题。主要分为三类：> 类的适配器模式有一个Adaptee类，拥有一个方法，待适配，目标接口是Target，通过Adapter类，将Adaptee的功能扩展到Target接口中。> 对象的适配器模式基本思路和适配器模式相同，对Adapter进行修改，不继承Adaptee，而是持有Adaptee的实例，用来解决兼容性的问题。> 接口的适配器模式接口的适配器有称为缺省适配器，定义一个抽象类对目标接口进行空实现，后面对目标接口进行实现时，不需要关注接口，只需要继承这个抽象类而不用实现接口的全部方法。如SpringBoot中，默认内嵌了Web服务器Tomcat，但是也可以无缝切换为Jetty等Web服务器，可参看ServletHttpHandlerAdapter适配器对Servlet接口的适配